%%% Fichier mis à disposition selon la licence CC BY-NC-SA (https://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/4.0/deed.fr) %%%
\documentclass[A4,12pt]{cueep}
\renewcommand{\SFC}{\includegraphics[height=8mm]{../logo_lille1}\includegraphics[height=8mm]{../ccbyncsa}}
 
\usepackage{draftwatermark}
\SetWatermarkScale{1.7}
\SetWatermarkAngle{300}
\SetWatermarkLightness{0.95}
\SetWatermarkText{Math 10}

\auteur{V. Ledda}
\ladate{version 0.5}
\usepackage[tikz]{bclogo}

\reference{Math 10\\
Guide de travail}
\titre{Le damier}
\motsclefs{Schéma de Bernoulli, loi binomiale, probabilités, DAEU, Math 10}

\begin{document}


On peut représenter le jeu du damier par un arbre:



\begin{center}
  \includegraphics[width=10cm]{_schema_bern_+3}
\end{center}



Après avoir répondu aux questions de la première page, bien lire les
éléments de réponse; puis passer aux exercices.


Les situations des exercices se représentent bien par des
arbres. Parfois l'arbre qui représente la situation ne peut être
dessiné entièrement sur une feuille de papier, mais une ébauche de
l'arbre suffit à comprendre le principe et répondre aux questions.


Pour répondre correctement à l'exercice 2 (sur-réservation) il est
nécessaire d'utiliser la loi binomiale la lecture préalable du memo
correspondant sera fort utile.


\end{document}
